印尼近代最強前鋒拒絕歐洲夢

如果講印尼足球界近年最強勁嘅前鋒球員，相信都係Boza Solossa(保亞斯 蘇路沙)，呢位來自西巴布亞嘅巴布亞球員，係近代印尼唯一一個可以同外援喺射手榜鬥嘅土本前鋒，亦係有好多不良紀錄嘅球員，而有一次重傷，差啲毁咗佢一生，呢件事，同香港有關...

喺保亞斯未成年時，佢已經因為喺一次印尼運動會屈機而入選大國腳，被認為係當時印尼鋒線嘅其中一個接棒者，極快嘅速度，良好技術，良好把握力，佢嘅能力，可以同一般外援相比，有佢喺到，對面會好頭痛。

但去到2007年友賽香港，佢畀司徒文俊整斷腳，呢次重傷令佢錯失亞洲盃，日後速度減慢及容易受傷外，更令佢對國家隊投入感減低，因為傳言重傷後，印尼足協並冇支付佢嘅治療費，反而係當時效力嘅Persipura Jayapura幫手，雖然唔知係咪堅，但佢大部分時間都係一直留效Persipura Jayapura，連歐洲流外機會都拒絕。

雖然好波，但操守方面，保亞斯一向有問題，首先好暴躁，襲擊球證唔止一次，曾經拒絕進入國家隊，揀波踢，但主要都係2007年後嘅事，司徒文俊嘅一個攔截，令到保亞斯都變咗，會不時拒絕召喚。而醉酒都係佢嘅問題，曾經集訓時飲酒飲到醉咗，私人生活都有問題，發生過赤腳追隻雞畀玻璃插傷呢單怪事，影響球會比賽。

雖然未能確認2007年印尼足協冇負責費用呢單係咪真，但佢對Persipura Jayapura似乎好忠誠，有荷蘭、馬來西亞會揾佢，佢都不了，兩次短暫離開，都係同Persipura停止運作有關。

有唔少球迷批評佢浪費機會，喺2016年，佢拒絕其他印尼球會邀請，去到足球水平比印尼低嘅東帝汶落班，雖然係比較特別嘅選擇，但呢嗰始終係佢嘅決定，佢選擇長留喺巴布亞，拒絕旅歐機會，都係佢嘅決定，球迷唔可以干預，正如香港球員間中收到海外球會邀請，但唔係每一個球員都會即時答應呢啲機會，或者有自己原因而拒絕，球迷只可以表示可惜。

沙哥吊打左陳七

但去到2007年友賽香港，佢畀司徒文俊整斷腳，呢次重傷令佢錯失亞洲盃，日後速度減慢及容易受傷

印尼同香港足球，係有一種分唔開嘅關係，主要係轉會市場，大家嘅球員都係來來去去，呢種關係， 所以絕對係有關係。有踢完港超嘅球員，會轉到印尼發展，亦有喺印尼發展嘅球員，轉到去香港發展，近年都有幾單呢啲個案，當中有成功，有失敗。

喺傑志受到球迷歡迎嘅西班牙前鋒巴倫古素，喺2016年離開香港加盟印尼嘅Persib Bandung，成為Persib嘅第一位西班牙外援，而早前巴倫古素喺香港優秀嘅表現，以及印尼媒體嘅超級關注，令到呢位射手被受高度寄望。可惜嘅係，巴倫古素久久未能適應球會踢法，十二碼都中楣，運氣都冇，喺正式聯賽未有入球之下，半季就離開。

前黑山小國腳勞域治本身喺印尼踢咗幾年波，2016年由Arema FC轉投南華，但係表現就末如理想，冇耐就say bye bye，然後再返印尼踢咗三年，2019年轉到Persib Bandung，不過一直受到球迷質疑能力不足，而季前表現都係一般，未開季已bye bye，最後返咗老家做教練。

2018年，Bhayangkara 簽咗效力南華嘅塞爾維亞前鋒高美斯，起初表現幾好，但後來愈踢愈沉，高美斯似乎係同隊友唔係太夾，結果半季後bye bye，後來高美斯返咗香港發展，印尼有媒體至今仲有跟進佢嘅消息近況。

而塞爾維亞嘅中堅保贊，係由菲律賓轉過去印尼嘅Persib Bandung，但佢喺香港嘅成就，經常被印尼媒體發大嚟報道，保贊喺Persib Bandung有良好嘅表現，成為球迷嘅寵兒，後來轉投Badak Lampung，雖然球會降班，但整體表現受到讚賞。

最後就係香港球王辛祖，佢喺PSM Makassar嘅表現不過不失，但最後一場一球世紀笠射，都令到球迷難以忘記。

印尼聯賽嘅水平未必好過香港，有時甚至香港會好一啲，但踢波要講好多嘢，有時喺香港表現好，唔代表喺印尼就一帆風順，而喺印尼企得穩，都未必踢得掂港超。

蘇路沙太揀波踢，如果講質素，佢本身就唔應該留喺印尼或者亞洲，不過今日就回塘喇。

佩迪里勁d

佩迪里喺印尼入面計唔算話特別犀利嗰啲，比當時嘅印尼當打前鋒尤利安圖、巴蒙卡斯搶盡風頭，不過佢嘅風格好適合喺香港聯賽發揮。

樓主連名都打錯 人地叫Boaz

真失敗，睇咗佢十幾年都打錯佢嗰名。第一次現場睇蘇路沙嘅波，係亞協盃，南華有畢基嘅時代，而正式留意佢係千禧年老虎盃，當時佢16歲，已經幾屈機吓。

講返蘇路沙外流史

2015年，印尼總統盃進行中，多位印尼國腳級球員都被邀請短暫代表其他球隊上陣，當中包括被喻為呢一代印尼最佳前鋒Boaz Solossa(沙)，呢位印尼國腳多年來都係效力巴布亞省球隊佩斯普拉，現時則幫助婆羅州FC出戰總統盃。

唔少球迷並唔知道沙以邀請形式為婆羅州FC上陣，沙向媒體表示佢只係客串，仲話自己個心只有佩斯普拉。

呢位巴布亞人初出道就聲名大噪，未夠18歲已入選印尼大國腳名單，曾被數間海外球會睇中邀請試腳，包括荷蘭東南部林堡省球隊VVV-Venlo(VVV芬洛)，但沙以「照顧家庭選擇留在佩斯普拉」為由拒絕好意，結果被部分球迷譏諷「冇勇氣」，質疑沙以家庭作擋箭牌。

2016年初，因為印尼聯賽停咗，佢又未有著落，所以答應一支東帝汶半職球會嘅邀請加盟，第一次外流，喺佢嘅球員生涯，傳過有多支海外球會揾過佢，但主要係東南亞球會。

四年前嘅事件

【東帝汶球隊請印尼兵專揀東部球員？】

喺印尼球壇環境仲未完全晴朗嘅情況底下，有六位印尼球員選擇去到鄰國嘅東帝汶踢住半職業聯賽頂住先，假若印尼球壇一直都健健康康，我相信印尼球員都唔會對東帝汶聯賽有興趣甚至幻想，但現時得兩條路，一係等，但唔知等到幾時，一係就向外闖，但向外闖唔係打FM撳幾吓個滑鼠、打篇千字文FF幻想就可以搞掂，喺咁短時間內可以畀你成功闖入嘅地方實在唔多，難得東帝汶聯賽年初開波，部分球隊又急需外援幫拖，而且對於印尼球員黎講東帝汶係比較近，返屋企探吓老嘢豆釘都就腳啲，最重要係喺東帝汶踢波成功出糧嘅機率遠比印尼高，所以六位印尼球員都願意去呢個印尼語依然通行嘅國家發展足球事業，喺部分外人眼中，呢六位印尼球員去東帝汶踢波求存係一種屈就，不過點都好過冇班落冇收入嘅，況且又唔係叫你踢過世。

不過細心留意下或者你都會察覺到六位印尼球員當中有五位係來自印尼東部Papua Barat(西巴布亞省)同Provinsi Papua(巴布亞省)嘅原住民，呢五位球員包括印超總射手Boaz Solossa(蘇路沙)、快冀Oktovianus Maniani(文尼亞尼)、防中Imanuel Wanggai(I.雲格爾)、外流過大馬、泰國嘅Patrich Wanggai(P.雲格爾)及Titus Bonai(保尼)，大部分都係前線攻擊球員，似乎東帝汶球隊對印尼東部原住民球員比較有興趣。

印尼東部一向出產前線攻擊球員，例如喺2007年亞洲盃打到識飛嘅Elie Aiboy(艾保爾)，印超總射手正是蘇路沙，2011年東南亞運動會男子足球項目，前線搭檔就係P.雲格爾及保尼，而2013年嗰屆就有Yohanes Pahabol(巴哈保)及Nelson Alom(阿龍)，或者係東部嘅前線攻擊球員比中部或西部嘅前線攻擊球員整體上都要出色些少，所以外面世界揀印尼前線兵，東部可能會著數啲。

但我亦懷疑東帝汶球隊主揀印尼兵時，可能係睇埋球員嘅血緣關係，因為中部及西部一樣有好波前線攻擊球員，但除咗信基督教嘅Ferdinand Sinaga(施拿加)之外，其他都無人問津。印尼東部嘅原住民(或稱巴布亞人)，血緣上同東帝汶原住民比較接近，而常住中部及西部嘅居民不論膚色宗教文化上都同東帝汶原住民有好大差別，不過血緣論呢啲都係我估嘅姐。

唔睇好多人可能真係以為boaz同basna係非洲嚟

本身有唔少人都會將巴布亞球員誤會為非洲球員，basna啱啱出道嗰時，連部分印尼人都以為佢係非洲外援。

13哥睇唔睇好波蘭球王egy maulana可以超越到boaz嘅成就？

egy幾好波，但同boaz風格唔同，但唔同嘅係egy願意仆去歐洲學習， 有冇進步就睇佢喇。

印尼最勁唔係佩迪里咩

陳7東南亞最強wo

最後一場一球世紀笠射
有無link

其實佢去香港嗰個歲數，已經冇咁敏捷，高峰期過咗，不過單係速度技術仲係屈。

去youtube打辛祖英文名再到psms就有

我估過多一排我又會唔記得咗，又再問，so sad

回錯，so sad

唔緊要 你問樓主咩佢都識 佢有個綽號叫北區百科全書